大陸IT員工猝死半小時被發現 網民熱議：「996」工作制惹的禍

...
人工智能平台公司商湯科技上周六（19日）證實一名47歲員工在公司猝死，相關影片也在網上流傳，更有指這名男子暈倒半小時後才被同事發現報案，救護員到場時證實他已猝逝。熱烈討論事件的內地網民，聯想起內地科技界近年流傳「996」（朝9晚9，每周上班6日）工作制、「007」（朝0晚24，每周上班7日）工作制，甚至指如果加班納入《刑法》的一天來到，「公司一定不是無辜。」
從流傳影片見，一名身穿黑色運動衣服的男子，身體僵直地靠在椅上，臉部朝上，手臂捲曲，小腿位置有明顯瘀傷，手機掉落在腳邊。商湯科技官方微博回應事件時稱，「商湯公司第一時間向其家人和親屬通報情況，同時積極配合警方調查。商湯一直非常重視員工健康，已全力協助親屬妥善安排後事並撫恤。願逝者安息！」
...

007係咩玩法
唔洗訓唔洗沖涼

抵啦 整監控

爆肝工程師的異世界狂想曲

「007」（朝0晚24，每周上班7日）

咪姐係24小時？

香港大撚把人返12碼啦
支那廢老唔捱得就收皮先

中大教授間公司
而家入中大圖書館都要用呢部啲機影大頭量體溫

是但啦
支那人果啲都唔係命嚟嘅

錯係每日淨係返1秒鐘，一個禮拜7日，唔準早到同遲到，好辛苦嫁

黎先生:

睇嚟中國嘅工作方式好啱黎生

建議佢移民過去

即係住埋係公司囉
如果有返過大公司有大陸仔既話，你會好興見到佢地夜晚12點都仲係度
慳水慳電慳冷氣...

黎氏宗親會福音

多人係咁就代表合理？
咩 logic 黎

咁佢又冇話合理喎

你用屎眼睇野架？

如果好似美國Google apple果啲公司勁大，有免費野食任食仲要係好食，又有玩具玩，又有Gym room我又唔介意住公司，雖然呢間大6公司唔多似呢類

返緊apple 屌你做gym都要比月費

又話AI改善人類生活嘅

返007真係變左007

// 此外，方保僑形容，「（程式員）寫programme（程式）就好似藝術家咁，一寫開就唔停得⋯⋯（於是）就會榨乾精神、透支，呢行成日有呢個情況出現。」他呼籲程式開發員等，特別是近來在香港work from home（在家工作）的人，注重Work-Life Balance（工作與生活之間的平衡）。//